［長文放負］平安夜箍煲失敗

昨晚平安夜，同Ex分開斷聯兩個幾月，準備好自己就入大西北箍煲。

事前準備，知佢喜歡某卡通公仔，咁啱某大型商場有精品店同巨型裝飾，專登放工後去買禮物。

買完禮物，再到葵涌某網店嘅實體鋪購買 LED電子蠟燭，諗住用蠟燭砌圖案營造氣氛。

準備好道具，預啱時間就起程入大西北。當巴士經過平日對方放工等車嘅車站，我起上層見到熟悉嘅身影，但又唔肯定是否對方。幸好巴士比較多人，同埋佢喜歡坐下層，所以沒有被發現。雖然唔知道係咪佢。

到埗後，買咗張卡手寫咗一啲感受同祝福。一切準備妥當就開始搵地方佈置。

原本揀好咗個滾軸溜冰場，但中途有幾對父子嚟到踩板非常嘈吵。所以決定最搵地方，就起我物色緊地方時，我咁啱撞到佢落樓下跑步。

我地對望兩秒後，佢扮唔認識我咁行開咗。當佢走到老遠，發現佢向住屋企方向離開，幾個月冇運動嘅我竟然仲可以起負重情況下，一路追趕。佢進入大廈，咁啱有另一批住客進入，我跟入大堂。佢正想搭Lift上樓，我最後一刻撳到Lift制。同佢再一次近距離嘅接觸。

佢想避開我，我追出大廈。攔住對方道出今日入嚟嘅目的。起初佢甚至連我嘅禮物都唔想收，同佢對話嘅十多分鐘，開始感覺到佢態度嘅軟化。佢曾經主動擁抱我，之後又放手。任憑我如何挽回，最後佢都不為所動。最後，佢堅決離開。我知道留不住佢了。望住佢嘅身影進入大廈，我都只好回頭離開。

以往每星期，我總會送佢回家。每次都趕起尾班車前離開，即使車程要個幾鐘，當我返到屋企最少已經凌晨1點，但我十分享受。昨晚起熟悉嘅車站等車，剛好走咗一班。下一班車前，俾我有時間好好珍惜理應為今生最後一次起呢個站等車嘅畫面。十幾分鐘後，回家嘅巴士到站，我踏上巴士嘅一刻，所有同佢經歷都已經完結。

起巴士上，望住熟悉嘅路線，我一秒都唔想將視線移開。因為知道將會係最後一次欣賞沿途嘅風景。

雖然我起感情路上失敗咗，但仍對愛情有盼望。祝願各有拍緊拖嘅好好珍惜對方。分咗手但仲想挽回嘅，唔好俾自己後悔嘅機會。未有拖拍嘅好好增值自己，為將來遇到嘅幸福打算。

關我撚事咩 咪能阻我地慶祝聖誕啦

講明放負，你理得我？唔鍾意就唔好睇！

潮文？

你理得我屌你咩 唔鍾意就唔好理

move on

自己一個更開心

咁啱嘅

又做弱智嘢

唔知點解睇到好撚有feel

可能係每個為愛情投入咗好多感情嘅男孩，都會面對同經歷嘅過程！

我都準備箍 但係發現左佢凌晨call uber從一個陌生地方番屋企 之後就無勇氣

我地對望兩秒後，佢扮唔認識我咁行開咗。

根本去到呢度 已經唔應該再追啦
根本唔想見到你

分咗手，對方做咩無需要同你交代。但如果你唔付出勇氣踏前一步，你會同自己交代唔到。試咗先，唔好令自己後悔！

係因為你編文令我想象到個場景
好似代入左你咁
所以好有feel

你又知佢無約人？

加油啊ching完全想像到你走緊個陣既情緒係有幾難捨難離
希望呢個post係你對呢段感情既一個終結 之後就重新出發啦

講運氣嘅啫，撞彩唔一定成功，但唔撞就一定唔會派彩。

真人真事嘛，文中所講係自己最真實嘅感受

真心

兩隻字

’收皮‘啦

原來就係你條傻仔, 尋晚屌到你條ex叫生叫死幾撚爽

俾人分再去箍既八九成都收皮

如果我出書寫故，仲得了嘅😂

知唔知你嘅問題係咩

你嘅問題就係以為整份禮物整啲公仔就可以掩蓋到令你分手嘅問題

利 我都試過收呢啲禮物 好煩

多謝你嘅提醒。我可能煩膠，又送禮物做無謂嘢，但我努力過，份精神理應被尊重！

多謝你提醒，段感情的確收咗皮。但我未。

多謝你冇嫌疑場面幾咁核突叫春！

所以講到最尾都係為咗滿足自己做場戲俾自己睇
唔係考慮對方想唔想收到

試過有個戇鳩仔次次自己無理取鬧完就去整禮物呢樣果樣
賴三賴四 連自己老母都賴埋 話自己由細到大俾人寵壞咗所以脾氣咁難控制 當然佢每一次之後都係重複犯錯 最後頂唔順飛撚咗佢 一天都光晒

多謝你嘅意見。我嘅出發點係想挽回，請唔好踐踏我最後嘅付出。在結果看，可能我俾嘅唔係佢想得到嘅，但在過程看，我已經盡力提供佢有機會想要嘅。

字裡行間已經覺得條友好自我中心，當正自己悲劇主角咁

睇嗰位絲打嘅留言，似係曾經都受過好大嘅情傷。對於挽回嘅一方，好似存在偏見。

唔知佢幾歲 咁核突既文都寫得出 當自己大情聖

偏見 hahaha 你無問題人地就唔會想飛你啦 笑話黎？

以為自已開post

其實你哋以前慣唔慣寫咭表達心意？

分手時對方仲愛唔愛你？

咩事分開？

同埋點樣軟化左最後又失敗？

多謝你嘅留言先。問題出於邊個身上，只可以話雙方都有責任。請你唔好判官上身，用自己嘅睇法去為別人嘅感情評理。

多謝你嘅提問，同佢嘅相處中，會有卡片、明信片同畫作等等嘅元素。

表情同眼神呃唔到人，分手時大家仲愛對方。

唉
咩原因分開
介唔介意講

分開嘅原因，都係啲好大路嘅相處問題。

而最後點解失敗，相信對方亦有自己嘅顧慮。

多謝你嘅留言，主要都係相處嘅矛盾一直累積。最後有導火線引爆整場悲劇。

樓豬犯賤M底
俾人飛已經柒
仲要上門俾人打多一巴

分手可能係喜劇呢

多謝你嘅提醒。咁咪當認識自己有另外嘅呢一面。

咁相方都有責任
我覺得你好用心
但相方付出應該係對等的
佢係咪覺得無咗搵個人代替就可以？
呢段關係無咩價值？

多謝你嘅鼓勵。會成為下一段感情嘅根基。

多謝你嘅意見。我相信佢嘅為人，只係有啲顧慮得佢本人先會清楚。而我已經沒有身份去過問。

其實你嘅行動俾咗壓力佢
或者你俾啲時間佢回應
不過你千萬不要有期望
傷心一場後努力去生活

多謝你嘅提出。分手後，已經斷聯兩個多月，對於自己已經足夠冷靜，但對對方而言應該時間真係唔足夠。

睇到我想喊
我連同佢講聖誕快樂都唔敢，怕又已讀不回

相處問題都有好多種既

由太鐘意四圍玩 四圍撩仔到太毒太悶踢都唔郁

巴打唔好自責。害怕係人之常情，特別係面對曾經愛過嘅，或多或少會有種害怕做錯什麼會令對方生厭嘅想法。
最重要係你自己嘅心態，雖然我冇咩資格指點你，但如果你純粹想祝賀佢，沒有其他有關感情嘅想法，其實對方回覆與否就變得唔重要！

多謝你嘅提問。可能係相處模式上取唔到平衡。我知道對方一直想每星期見多啲。同第三者或其他道德問題無關。

咩事散啊

咁簡單既事都做唔到？ 見多d有幾難呀

我仲以為係要咩搵幾多錢呢d無解問題

如果只係見面次數咁簡單既事都做唔到咁你之後既感情都係搵毒女好啦

你都收皮啦

連登仔好mean (雖然唔係第一日知
樓主抱抱 勉強無幸福 一個人都可以過得好好

望多啲你咁嘅留言
人都會舒服啲

問題只係咁簡單當然唔會搞成咁。實際上仲有其他，可能係對方對特別節日，覺得我準備唔充足等等。就算我即時改善，都需要時間。

如果你唔係假膠，你應該9月尾分手，到尋日都差唔多3個月，其實佢可能係下咗啖氣 冷靜咗。但女人呢，如果下咗啖氣都無主動搵返你，其實都可以收皮了，通常無第三者嘅情況吓，佢會真空感情一排，過吓單身生活先再想拍拖。

真心wor
你唔通常樓主繼續傻傻沉淪？

我淨係喺ig出咗個po祝佢聖誕快樂
佢睇咗但冇reply
巴打你真係好勇敢
我好欣賞你嗰份勇氣
但樓上有啲巴打講得冇錯
一個已經唔愛你嘅你
你再做乜對於佢嚟講都係一種騷擾

多謝絲打嘅抱抱。討論區就係咁，暢所欲言無後果，所以對惡意批評，我只會據理力爭同自己立場相抵觸嘅言論，其他留言都會慢慢回覆。

XX日紀念咁少事都滿足唔到？

其實你係第幾次拍拖....想係特別節日慶祝下真係好common

多謝你嘅留言。對，我同佢係9月尾分開嘅。

勇敢與真係好重要
但隨時一鋪清袋

小弟A5。打個比喻對方要求節日慶祝有3樣嘢，每項佔分33%，我其中一項冇做到，但相對地將嗰33%分落其餘兩項項目，變成50/50。雖然自知戇尻，但咁樣算啱定錯？實際情況同環境未必容許自己滿足晒。但講到尾都係溝通問題。

不過老實咁講，你做又做夠，柒又柒過，其實都唔好再嘥時間。前2頁有絲打話你純粹想滿足自己想箍煲嘅慾望。我部分同意啦，箍煲就梗係自己想先去做啦，亦都無可能完全知道對方嘅心意想定唔想嘅。但經過尋晚，其實你都註定收皮，所以唔好再騷擾人哋啦，當留返啲面畀自己。

想留有後路而畏首畏尾、定鼓起勇氣置之死地而後生。呢樣睇自己想法，冇絕對啱與唔啱。最重要係邊樣會令自己舒服。

樓主take care啦
唔使太在意回覆啲冷言冷語，做人對得住自己就ok

多謝你嘅提醒。經過昨晚我當然知道段感情已經收皮，所以只係想上嚟叫春，冇其他意思。

多謝你嘅支持。

d自以為情聖以為仲有得救呢下柒
條女心諗唉仲做埋d弱智低b野
好心就比d上進心啦

呢樣真
唔做唔知柒
柒過就一世都唔想再諗起
唔令自己絕望又點move on呢

希望你下一段情都依然勇敢
有質素嘅情人自會識得欣賞

樓主唔死都無用

多謝你嘅意見。但請唔好忽略對方有主動攬自己呢個舉動。如果冇後續呢個動作，你所講嘅說話絕對冇錯。

多謝你嘅意見。我的確死了，死嘅係心，人尚在。

有無諗過女人係感性動物
攪下你係想你收皮咪撚再煩
當臨尾好嚟好去

多謝你嘅看法，的確不失為一個好方法嚟！

多謝巴打嘅支持。你都係位有質素嘅留言者。

塞翁失馬焉知非福，move on 啦

哭過吵過鬧過 你為愛做足了
再接下來便要 收拾了

多謝你嘅意見。但我相信一個正常人，唔會想委屈自己去做唔情願嘅事。同埋如果佢冇感情，呢下動作係完全無意義。

我直頭放棄左係呢度出任何認真post 反正啲人係又鬧 唔係又鬧架啦
主要都係用黎睇下笑話同了解下時下興咩之類 Fb太多廣告冇用成年
仲有呢度同時又仇女又滿地J post 好奇怪
好少人會好似樓主咁真係行動。佢地講就叻
俗話一句上連登勿認真

多謝你嘅鼓勵。

可唔可以講講點解分手？

橙

追咗你一兩個po, 有啲位有共鳴
保持樂觀, 搵一兩樣正面興趣認真學好佢, 可能幫到你 加油

溝過第二條女啦 咪又女一條

兩個月
西都比人屌左幾十次啦

你個名

多謝巴打。其實再對上一次分手，已經一直做緊。就係學音樂，我到而家仲堅持緊。

收皮啦，肉撚酸
就係你咁撚肉酸先唔值得被尊重

搵個有質素啲嘅情人
會識處理自己，處理對方
而唔會輕易否定同放棄

的佢上樓執番劑先 話唔定當初感覺番曬黎

樓主自我中心到爆
唔會理其他人感受既人黎

未分之前唔見你咁上心做咁多野

你想挽回/盡力提供佢有機會想要既野 ,都係你單方面既諗法
你今次既行動的確係因為自己而做,佢話你"為左滿足自己"呢個講法冇錯,冇踩你

大聲D 咪幾錢咪得囉 傻仔

最後連挽回都係攞嚟感動自己仲要覺得自己好青春搏盡無悔

唔好玩驚喜是常識吧,陣間俾條新仔撞見就唔好啦.

其實一年都係得個幾個節日就下對方個幾日做好少少其實真係唔難

同樓主情況差唔多 9月頭散 原本plan咗xmas搵返佢 但2個wk後已經發現佢有新仔

依家發夢仲有時夢到佢 自己身邊有選擇 但都係覺得佢最好唉

樓主加油啦 一字一句都身同感受 冇再諗啦 真係完咗 move on

傻鳩同得你散就唔想見到你啦 仲煩鳩住人 聽親啲傻仔成日散咗仲做埋啲多餘野 一廂情願就想笑

唔好唔開心 雖然我都知咁講係無用
我一星期前先經歷完 我完全明你個種感受
其實做咁多野 唔係想滿足自己 做場戲
係真係想令佢知道我係好有心想修復返段關係
但係已經唔知用咩方法好
唔好理其他人點講你啦 你自己知道自己已經做左最後可以做左嘅野就得啦

好憎男人送手工野
又唔知自己整得柒 以為人地會用個柒diy袋出街

人地都唔係想要你呢d驚喜/嚇
人地想要咩都唔知
就抵撚死既
把口又唔得 又唔識氹女
古板都on9

咁就踐踏你
難怪你比人飛

Ching 雲兄啲嘢唔使太上心

成篇野好噁心
Feel到樓主好撚毒，懷疑有輕度弱智完全唔識睇人眉頭眼額嗰啲

變態就真

睇字都覺噁心

多謝你嘅提醒。希望巴打呢世都幸福，唔會經歷分手嘅階段。但如果仲係單身人士，就要俾啲心機審視下自己嘅問題啦。

多謝你明白我嘅處境。大家都要努力Move on。

多謝你嘅留言。好彩我冇整手工嘢，全部現成貨。

佢一世都會記住佢識過一個咁噁心嘅人
樓主成功係佢心中留下深刻印象

知人唔想跟你就化啦仆街

多謝你嘅留言。係囉我都覺自己抵死，把口有你咁叻就好囉，起齋講呢方面。

咁你就慘d
聖誕節打飛機

屌你老母收皮啦

用撚酸
同你一齊三年
都唔係咩誤會而分手啦
仲要平安夜搞鳩人
on9仔
你一定唔會認嫁
你咁撚on9 自我中心

肉撚酸 打錯字so9

多謝你花時間去睇咁噁心嘅文，仲要花時間留言，你覺唔覺好委屈自己？

多謝你，咁我認啦。不過我阻嘅唔係你嘅平安夜，你都無謂花心血聲討我啦。

認你就收皮啦 屌你老母
我順路屌你渣
花心血
你又認為係就係？

好嘅。多謝。

冇撚有錯
呢啲撚樣大多自己以為係咁就係咁

答下我你同尾行痴漢既分別

一路追趕。佢進入大廈，咁啱有另一批住客進入，我跟入大堂。佢正想搭Lift上樓，我最後一刻撳到Lift制。同佢再一次近距離嘅接觸。

佢想避開我，我追出大廈。攔住對方道出

你幾撚痴線
驗下個腦
學下做人先啦 情聖

多謝你，我會學習。

結果論姐

最hurt就係仲有好多美好回憶嘅時候分手

之前衰咩先

似係2碌棍

我識好多好有成就揾好多錢既人，平時處事好成熟，

當失戀果陣都會好似樓主咁做好多別人口中所謂既7 野，其實係因為，愛令人失去理智。

睇師兄既回應就覺得師兄有d自我中心⋯⋯

真心 覺得好變態恐怖
唔覺浪漫

傻閪

takecare啊
有時間真係唔知另一半幾時會唔再中意同拋低自己 所有嘢都可以好突然

我開始明點解佢唔show 你
溝通唔到，膠都費事俾

港女就係雞

係唔知點解睇睇下睇到好投入